{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_054817",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "금산 보석사 은행나무"
    },
    "text": "錦山宝石寺イチョウ\\n\n忠清南道錦山郡南二面石洞里709番地\\n\n1990年8月2日、天然記念物に指定されており、宝石寺で所有している。面積は1,122㎡で数量は1本であり、受領が1,000年以上に知られている老巨樹だ。木高さ40m、胸高に幹周10.4m、枝バラつきは東西に28m、南北の方29mだ。宝石社に入ってくる道を過ぎて左側の山のふもとの下部に位置している。長くなったイチョウの木はたいてい主軸(主軸)を喪失するが、この木は主軸が明確に生きている。幹が太く、縦方向にゴールがおり、プリモク付近で数多くのウムサクが生えてその高さが2∼3mに達する。村を守るシンモク(神木)、村に災害に襲われたら、事前に教えてあげるという伝説がある。宝石サラは寺の名は家の前の山で金を掘って仏像を鋳造したことから始まったという。",
    "QA": [
        {
            "question": "宝石寺イチョウは何年に天然記念物に指定されましたか？",
            "answer": "1990年8月2日"
        },
        {
            "question": "宝石寺イチョウの面積は何㎡ですか？",
            "answer": "1,122㎡"
        },
        {
            "question": "宝石寺イチョウの高さは何メートルですか？",
            "answer": "40m"
        },
        {
            "question": "宝石寺イチョウの胸高の幹周りは何メートルですか？",
            "answer": "10.4m"
        },
        {
            "question": "宝石寺イチョウの枝バラつきは東西方向と南北方向でそれぞれ何メートルですか？",
            "answer": "東西に28m、南北に29m"
        },
        {
            "question": "宝石寺イチョウはどのように位置していますか？",
            "answer": "宝石社に入ってくる道を過ぎて左側の山のふもとの下部に位置しています。"
        },
        {
            "question": "宝石寺イチョウの主軸はどのような状態ですか？",
            "answer": "この木は主軸が明確に生きています。"
        },
        {
            "question": "宝石寺イチョウの幹の太さはどのような状態ですか？",
            "answer": "幹が太く、縦方向にゴールがおり、プリモク付近で数多くのウムサクが生えています。"
        },
        {
            "question": "宝石寺イチョウにはどのような伝説がありますか？",
            "answer": "村を守るシンモク(神木)、村に災害に襲われたら、事前に教えてあげるという伝説があります。"
        },
        {
            "question": "宝石サラはどのように名前がつけられましたか？",
            "answer": "寺の名は家の前の山で金を掘って仏像を鋳造したことから始まったと言われています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 262,
        "QA": 327
    }
}